---
layout: post
title: Ruber Ducky DYI
author: jam620
---

La idea de utilizar una placa de arduino uno para convertirla en una Rubber Ducky no es única, ya hemos leído sobre diversos scripts para crearse un [Duckduino](https://github.com/Dukweeno/Duckuino), además los diversos usos que le podemos dar para ejercicios de red team como el proyecto [Ardcuky](https://www.elladodelmal.com/2017/07/arducky-un-rubber-ducky-hecho-sobre.html). 

Por otra parte, aquellos que desconozcan lo que es un **Rubber Ducky:** es un teclado malicioso envuelto en la forma de un pendrive, de manera que no levanta sospecha y que es capaz de ejecutar comandos de teclado a gran velocidad.

Este artículo tiene como objetivo enseñar los pasos necesarios para crear nuestro Rubber Ducky utilizando una placa arduino uno o similares.

##### Requerimientos

1. [Arduino Uno](https://www.amazon.com/dp/B01D8KOZF4/ref=redir_mobile_desktop?_encoding=UTF8&aaxitk=5CHijdLRQWZsrKhVx2xSDg&hsa_cr_id=1247439260401&pd_rd_plhdr=t&pd_rd_r=42d4ee48-3776-437d-9d43-98161614bafb&pd_rd_w=4GTEE&pd_rd_wg=8lKLq&ref_=sbx_be_s_sparkle_mcd_asin_0_title)
2. 3X Female to Female Cable
3. Male to Female Cable
4. Cable USB
5. IDE Arduino

<img src="/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/0.jpg" alt="0" style="zoom:50%;" />

Fuente: https://wiki.elvis.science/index.php?title=Arduino_Install_Hoodloader2

**Nota:** La placa arduino uno tiene dos microcontroladores de los cuales el que nos interesa es ATmega16u2

![1](/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/1.jpg)

Este microcontrolador se puede flashear para que funcione como un dispositivo USB AVR, emulando el dispositivo HID para que trabaje como un Rubber Ducky

##### 1. Instalación del bootloader

Procedemos a clonar el repositorio 

```shell
git clone https://github.com/NicoHood/HoodLoader2.git
```

Accedemos al repositorio a la siguiente ruta

```shell
cd HoodLoader2/avr/examples/Installation_Sketch
```

Vamos al IDE y cargamos (subir) el Sketch de instalación (**Installation_Sketch.ino**)

![3](/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/2.png)

Observamos varias advertencias al final nos debe indicar que se subió correctamente y el tamaño del archivo

<img src="/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/3.jpg" alt="4" style="zoom:50%;" />



![4](/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/4.png)

**2. Esquema de cableado**

Procedemos a conectar todos los componentes en el esquemático mientras el arduino este desconectado, a continuación observamos el esquema.

 <img src="/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/5.png" alt="4" style="zoom:50%;" />

**Fuente:** https://kr0no.me/post/2016/10/usb-rubber-ducky-arduino

Debe quedarnos de la siguiente manera

![5](/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/6.jpg)

Una vez tengamos el cableado listo, vamos a conectar el arduino a nuestro equipo y comenzará el flaqueado del nuevo bootloader. Al conectarlo el led parpadea 10 segundos lentos, luego debemos esperar 30 segundos y nos daremos cuenta que ha finalizado cuando el led parpadee rápidamente cada 100ms.

**Nota:** Si el led sigue parpadeando lentamente (cada segundo), la instalación fallo, y volverá a intentar autoflashearse en 10 segundos. Este Hoodloader sobreescribe el Bootloder y puede causar un brick durante el proceso. No nos hacemos responsables de lo que pueda sucederle al arduino.

##### **3. Instalación de las definiciones de las tarjetas**

Iremos a preferencias en el IDE de Arduino, luego procedemos añadir la url al Gestor de Tarjetas

```markdown
https://raw.githubusercontent.com/NicoHood/HoodLoader2/master/package_NicoHood_HoodLoader2_index.json
```

![7](/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/7.png)

Procedemos a ir al Gestor de Tarjetas en el menu **Herramientas-->Board-->Board Manager**

![8](/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/8.png)

**Nota:** En mi caso ya tenia instalado la placa por eso se observan las opciones

Nos aparece la opción para instalar 

![9](/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/9.png)

Seleccionamos **HoodLoader2 16U2**

![10](/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/10.png)

Ahora seleccionamos HoodLoader2 Uno 16u2 en **Herramientas --> Board --> Bootloader**

<img src="/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/11.png" alt="11" style="zoom:50%;" />

Por último debemos seleccionar el puerto correcto probamos subiendo un sketch, debemos desear e instalar la librería [HID-Project](https://github.com/NicoHood/HID)

```
#include "HID-Project.h"

void setup() {
    Keyboard.begin();
    delay(500);

    Keyboard.press(KEY_LEFT_GUI);
    Keyboard.press(KEY_R);
    Keyboard.releaseAll();
    delay(500);
    Keyboard.println("cmd.exe");
    delay(500);
    Keyboard.println("calc.exe");
}

void loop() {}
```

<img src="/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/12.jpg" alt="12" style="zoom:50%;" />



Finalmente la prueba la realice en una máquina virtual en donde observamos la cmd iniciándose

<img src="/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/13.jpg" alt="13" style="zoom:50%;" />

Al utilizar una máquina virtual no me funciono al 100% pero les dejo una captura del duckduino escribiendo en Kali, donde se conecta quiere escribir.

<img src="/assets/img/posts/rubber-ducky-dyi/img/14.jpg" alt="14" style="zoom:50%;" />



Podemos concluir que hemos convertido nuestro arduino a un Rubber Ducky, que podemos añadirles Ducky scripts que van desde abrir una calculadora o escribir en la cmd, hasta invocar power shell y establecer una shell reversa.

##### Referencias

* *Arducky: Un Rubber Ducky hecho sobre Arduino para hackear Windows #Arduino*. (s. f.). El lado del ma. Recuperado 20 de enero de 2021, de https://www.elladodelmal.com/2017/07/arducky-un-rubber-ducky-hecho-sobre.html
* kr0no.me | USB Rubber Ducky con Arduino UNO. (s. f.). kr0no.me. Recuperado 20 de enero de 2021, de https://kr0no.me/post/2016/10/usb-rubber-ducky-arduino
* Arduino Install Hoodloader2 - Embedded Lab Vienna for IoT & Security. (s. f.). Arduino Install Hoodloader2. Recuperado 20 de enero de 2021, de https://wiki.elvis.science/index.php?title=Arduino_Install_Hoodloader2
* N. (s. f.-a). NicoHood/HoodLoader2. GitHub. Recuperado 20 de enero de 2021, de https://github.com/NicoHood/HoodLoader2
